針對前桃園縣副縣長葉世文收賄案，今天縣長吳志楊將親上前縣宣布防弊政策，包括與遠雄解約，以及調高合宜住宅的出租比到5成，不過，淡大經濟系教授莊孟翰質疑，建商拿不到利潤哪會想蓋?他認為制度沒有問題，「是官員的操守要檢討!」 桃園八德合宜住宅，因為前副縣長葉世文涉貪而蒙上陰影，縣長吳志楊痛定思痛，決定祭出防弊措施，包括合宜住宅與遠雄解約，未來合宜住宅，將從現行9成由建商販售，提高出租比到5成，同時禁止科長級以上官員，私下與廠商應酬。 淡大經濟系教授莊孟翰，質疑桃園縣府因噎廢食，但葉世文案衝擊，讓內政部決定，預定今年完工的林口A7、明年完成的板橋浮洲，以及規劃中的桃園八德3大合宜住宅，蓋完之後，就不再推動合宜住宅。 儘管營建署否認停建合宜住宅，與葉世文案有關，但莊孟翰憂心，這是治標不治本，反而讓無殼蝸牛，陷入更難買房的困境。